\section{L'architecture de système}
\phantomsection

L'architecture est un des points les plus importants dans le développement du logiciel. Le plus de ressources consacre à cette étape, la plus solide sera la base du futur système. Le „Smart House” est conçu comme un système distribué. Donc, il est nécessaire de prêter une attention particulière à l'architecture du système.

Il est nécessaire d'attirer l'attention sur les aspects suivants du système: l'évolutivité, la modularité, extensibilité.
Si ces aspects sont couverts dans la conception architecturale, le système sera qualitative et aura un avenir.

\subsection{UseCase Model}

Les cas d'utilisation décrivent les interactions qui ont lieu entre les acteurs et les systèmes lors de l'exécution des processus d'affaires. Un cas d'utilisation représente une partie de la fonctionnalité du système et permet à l'utilisateur (modélisé comme un acteur) pour accéder à cette fonctionnalité. Tout ce que les utilisateurs aimeraient faire avec le système doit être mis à disposition en tant que cas d'utilisation (ou partie d'un cas d'utilisation).



\begin{figure}[!ht]
\centering
\includegraphics[scale=0.55]{use_case_model}
\caption{Use Case Model}\label{UseCaseModel}
\end{figure}


La figure \ref{UseCaseModel} montre le modèle de cas d'utilisation. Dans ce schéma illustre le flux de travail de l'utilisateur. L'utilisateur dans le système a un „bureau personnel” où ils réussissent objets. Mais d'abord, d'avoir accès à „bureau personnel” requiert une authentification. Le projet est un objet physique (par exemple, une usine) et l'utilisateur peut ajouter un nouveau projet, modifier ou supprimer projet. Suppression et la modification se distinguent par une seule étape de l'ajout, donc ces cas peuvent être étendues au cas de l'addition. L'utilisateur peut gérer les widgets et composants. Les widgets sont ajoutés à un projet existant et représente une réalisation de l'élément. Ainsi, l'utilisateur a le plein contrôle sur le contenu de son „cabinet personnel”.

Visualisation des graphiques et le statut du projet est la fonctionnalité la plus utilisée. Cela permet à l'utilisateur de visualiser l'état en temps réel de l'objet et de modifier l'état de l'objet. Regarde graphiques fonctionnalité est tout aussi important, pour fournir l'occasion de voir l'évolution des paramètres dans le temps. L'utilisateur peut sélectionner une date précise ou un temps pour afficher les données historiques. Par contrôle, dans ce système, il est entendu le changement de statut d'un article. Modification de votre état est enregistré dans la base de données. En conséquence, le changement de statut d'un élément peut être représenté sous forme de graphique.

\subsection{Class Model}
Diagramme de classe décrit la structure d'un système en montrant les classes de système, leurs attributs, et les relations entre les classes. En génie logiciel, un diagramme de classes dans le Unified Modeling Language (UML) est un type de structure statique diagramme qui décrit la structure d'un système en montrant les classes de système, leurs attributs, les opérations (ou méthodes), et les relations entre les classes .

Le diagramme de classes est le principal bloc de construction de la modélisation orientée objet. Il est utilisé à la fois pour la modélisation conceptuelle générale de la systématique de l'application, et pour la modélisation détaillée de traduire les modèles dans le code de programmation. Les classes dans un diagramme de classes représentent les deux principaux objets - des interactions dans l'application et les objets à être programmées. Les diagrammes de classes peuvent également être utilisés pour la modélisation des données.

\begin{figure}[!ht]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{class_model}
\caption{Class Model}\label{ClassModel}
\end{figure}

Ainsi, sur la base des exigences du système et de cas d'utilisation, je développé le diagramme de classes (\ref{ClassModel}). Ce diagramme de classes sera la base des modèles de Django. En travaillant avec des données Django ORM est utilisé, ce qui fournit une abstraction de base de données et fournit un développement plus rapide. Les moments les plus intéressants en ce moment sont: l'accès à des projets, des widgets propriétés, état d’élément.

\textbf{Accès au projet} est assurée par deux méthodes: le propriétaire du projet et la liste d'accès. Ceci est réalisé par deux relations entre les classes \textbf{Projet} et \textbf{User}.

\textbf{WidgetProperty} est la possibilité de personnaliser un widget. Ainsi, nous pouvons facilement configurer un widget sans changer sa classe.

\textbf{État d’élément} permet de mettre en évidence le changement d'un widget. L'état d'un élément peut changer son apparence par deux moyens: une autre image ou de filtre qui sera appliqué au widget.

\subsection{SSD Model}
En génie logiciel, un diagramme de séquence du système (SSD) est un diagramme de séquence qui montre, pour un scénario particulier d'un cas d'utilisation, les événements qui génèrent des acteurs externes, leur ordre, et des événements éventuels inter-système.
Tous les systèmes sont traités comme une boîte noire, le lieux de diagramme accent sur des événements qui traversent la frontière du système d'acteurs aux systèmes. Un diagramme de séquence du système doit être fait pour le succès principal scénario de l'affaire de l'utilisation et des scénarios alternatifs fréquentes ou complexes.


\begin{figure}[!ht]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{ssd_show_project_state}
\caption{Visualisation d'état du projet}\label{ShowProjectState}
\end{figure}

Dans la figure \ref{ShowProjectState} est le workflow du système pour visualiser l'état du projet. La première étape de presque tous les processus est la vérification des autorisations, de cette manière, nous allons assurer la sécurité des données. L'étape suivante est de préparer les dernières valeurs des éléments de ce projet. Ils sont déterminés soit dans LVC (RabbitMQ / Redis) ou à partir InfluxDB.

Pour visualiser le projet est nécessaire de préparer tous les widgets avec leurs propriétés. Par la suite, le schéma du projet est préparé et a lieu l'initialisation de la liaison des widgets avec RabbitMQ pour recevoir de nouvelles données. En conséquence, l'utilisateur reçoit le projet de schéma, les données changent en temps réel.

\newpage

\begin{figure}[!ht]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{ssd_show_charts}
\caption{Visualisation des graphiques}\label{ShowCharts}
\end{figure}

Affichage des graphiques est représentée sur la Figure \ref{ShowCharts}. L'utilisateur peut afficher des graphiques pour un temps arbitraire. Parce qu'il ya plusieurs modules qui dessine graphiques, l'utilisateur peut spécifier le format. Adaptateur est choisie en fonction du format spécifié. La dernière étape consiste à obtenir des données et leur conversion (en utilisant l'adaptateur de l'étape précédente) et le retour des graphiques.

\newpage

\begin{figure}[!ht]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{ssd_change_widget_state}
\caption{Changement d’état du widget}\label{ChangeWidgetState}
\end{figure}

Changement du widget état, montré à la figure \ref{ChangeWidgetState}, il est une action simple, mais importante. Comme dans d'autres cas, la première étape consiste à vérifier les autorisations. Ensuite, vérifiez la validité du nouvel État. Pur un widget est un ensemble bien défini des états disponibles, il est donc important de valider ce moment. La dernière étape est la formation et l'exécution de l'ordre. Ci se exécute en module client.

\begin{figure}[!ht]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{ssd_edit_project}
\caption{Changement de la schéma du projet}\label{EditProject}
\end{figure}

Dans la figure \ref{EditProject} est représenté le workflow de changement de la schéma du projet. Modification du schéma de projet est très simple, mais permet à l'utilisateur d'ajuster la vue du projet. Dans ce cas, la préparation pour l'édition de tous les widgets et leurs propriétés et le schéma du projet. Enregistrement des modifications, à des fins d'optimisation, il détecte seulement les modifications apportées et puis enregistrez le plan de projet.

\subsection{Component Model}

Diagramme de composants montre comment les composants sont connectés ensemble pour former des composants et des systèmes logiciels ou grandes. Elles sont utilisées pour illustrer la structure des systèmes arbitrairement complexes.

Les composants sont connectés ensemble à l'aide d'un connecteur d'assemblage pour relier l'interface requise d'un composant avec l'interface fournie d'un autre composant. Cela illustre le service consommateurs - relation de fournisseur de services entre les deux composants.

\begin{figure}[!ht]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{component_model}
\caption{Component Model}\label{ComponentModel}
\end{figure}

Dans la figure \ref{ComponentModel} sont représentés les relations entre toutes les composantes du système raciste vs ce système. Les éléments les plus importants dans ce schéma sont \textbf{ProjectModule} et \textbf{ClientModule}. En fait ces composants sont constitués d'autres composants. Ceux qui seront analysés au paragraphe suivant. Pour la communication et des opérations avec des données sont utilisées deux composants qui exposent une interface - \textbf{InfluxAdabter} et \textbf{RabbitMQAdapter}. Composant \textbf{Django} fournit une interface qui est consommée par notre application web. Dans ce cas, la composition de Django n'a pas d'importance, pour cette raison, il est représenté comme un seul composant.

Les données historiques sont traitées par un composant séparé. La communication entre les composantes ClientModule et ProjectModule se fait par RabbitMQAdapter. Cette est fait pour augmenter l'évolutivité et minimiser le couplage.

 
\begin{figure}[!ht]
\centering
\includegraphics[scale=0.75]{component_model_cm}
\caption{Component Model (Client module)}\label{ComponentModelCM}
\end{figure}

Dans la figure \ref{ComponentModelCM} est Module Client. Sa structure est très simple, mais il est très important. \textbf{CommandsRouter} expose une interface par lesquels les ordres peuvent être routés vers la destination. Ainsi, le \textbf{Controller} prend les commandes soumises et les mettre dans la file d'attente en utilisant le routeur. \textbf{CommandsDispatcher} se intéresse à l'exécution des ordres, retour des résultats et la collection de données.


\begin{figure}[!ht]
\centering
\includegraphics[scale=0.75]{component_model_project}
\caption{Component Model (Project module)}\label{ComponentModelProject}
\end{figure}

\paragraph{ProjectModule}, représenté sur la figure \ref{ComponentModelProject} a une structure plus complexe. Le point d'entrée est un composant \textbf{URLResolver}. Ce composant gère la routage des requêtes à l'action. Les composantes \textbf{Views} et \textbf{RESTViews} ont des fonctionnalités similaires, la composante Views prépare les données pour le rendu de page, mai la composante RESTViews expose RESTful API.

\subsection{Deployment Model}
Schéma de déploiement montre l'architecture d'exécution de systèmes qui représentent l'affectation (déploiement) des artefacts logiciels à des cibles de déploiement, les nœuds. Nœuds représentent dans le cas de ce projet périphériques matériels. Ils pourraient être reliés par des voies de communication pour créer des systèmes de réseau de complexité arbitraire.

\begin{figure}[!ht]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{deployment_model}
\caption{Deployment Model}\label{DeploymentModel}
\end{figure}

Dans la figure \ref{DeploymentModel} est représenté le modèle de déploiement de l'application. Pour les bases de données ont alloué un serveur distinct. Ce que je fis pour permettre l'échelle horizontale de l'infrastructure. Ainsi, PostgreSQL et InfluxDB se déroulera sur le nœud \textbf{DB}.
Pour \textbf{RabbitMQ}, donc je alloué un serveur distinct. Ce composant gère le flux de messages entre le serveur et le dispositif, donc il doit être très durable.

Le système fonctionne sur un serveur distinct pour fournir une performance maximale. Ainsi, nous pouvons maintenant exécuter notre application dans une nuée avec une très bonne performance (Microsoft Azure, Amazon WS etc). \textbf{ClientModule} est un RaspberryPI connecté avec plusieurs appareils / capteurs. La communication entre ClientModule et le système se fait par RabbitMQ, alors ClientModule doit avoir accès à Internet.

\clearpage
